<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book lang="nl">
  <title>Handleiding gogo account</title>

  <bookinfo>
    <copyright>
      <year>2011</year>

      <holder>Sander Kooijmans</holder>
    </copyright>

    <releaseinfo>V 1.0</releaseinfo>

    <productname>gogo account</productname>

    
    <author>Sander Kooijmans</author>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="images/bookkeeper.png"/>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </bookinfo>

  <toc/>

  <chapter id="inleiding">
    <title>Inleiding</title>

    <section id="section-about-this-project">
      <title>Over dit project</title>

      <para>Als penningmeester van een kleine sportvereniging heb ik een aantal
      gratis en een commercieel boekhoudprogramma ge&euml;valueerd. Geen van deze
      programma's voldeed aan mijn eisen.</para>
      
      <para>Uit frustratie hierover ben ik begonnen aan mijn eigen boekhoudprogramma
      dat inmiddels is uitgegroeid tot gogo account. Ik heb met gogo account al vijf
      jaar de boekhouding van mijn sportvereniging op orde gehouden.</para>
    </section>

    <section id="section-licentie">
      <title>Licentie informatie</title>

      <para>gogo account, een eenvoudig boekhoudprogramma</para>
      <para>Auteursrecht (C) 2011 Sander Kooijmans</para>
      
      <para>Dit programma is vrije software: je mag het herdistribueren en/of wijzigen onder
		de voorwaarden van de GNU Algemene Publieke Licentie zoals gepubliceerd
		door de Free Software Foundation, onder versie 3 van de Licentie.</para>
		
	  <para>Dit programma is gedistribueerd in de hoop dat het nuttig zal zijn maar ZONDER
		ENIGE GARANTIE; zelfs zonder de impliciete garanties die GEBRUIKELIJK
		ZIJN IN DE HANDEL of voor BRUIKBAARHEID VOOR EEN SPECIFIEK DOEL.
		Zie de GNU Algemene Publieke Licentie voor meer details.</para>
		
	  <para>Je hoort een kopie van de GNU Algemene Publieke Licentie te hebben
		ontvangen samen met dit programma. Als dat niet het geval is, zie
		<uri>http://www.gnu.org/licenses/</uri>.</para>
    </section>
    
    <section id="section-license">
	  <title>License information</title>
	  
		<para>gogo account, a simple bookkeeping program</para>
    	<para>Copyright (C) 2011 Sander Kooijmans</para>

		<para>This program is free software: you can redistribute it and/or modify
    	it under the terms of the GNU General Public License as published by
    	the Free Software Foundation, either version 3 of the License.</para>

    	<para>This program is distributed in the hope that it will be useful,
    	but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
    	MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
    	GNU General Public License for more details.</para>

    	<para>You should have received a copy of the GNU General Public License
    	along with this program.  If not, see <uri>http://www.gnu.org/licenses/</uri>.</para>
    </section>

    <section id="section-author-information">
      <title>Auteur</title>

      <para>Gogo account is geschreven door Sander Kooijmans. Als je vragen hebt
      of een bug hebt ontdekt, neem dan contact op met de auteur via een e-mail
      naar <email>gogoaccount@gogognome.nl</email>.</para>
      
      <para>Voor nieuwe versies van gogo account kun je het beste af en toe
      eens kijken op de website van Sander: <uri>http://www.gogognome.nl/nl</uri></para>
    </section>
  </chapter>

  <chapter id="chapter-introductie">
    <title>Introductie</title>

    <section id="section-geschiedenis">
      <title>Waarom een nieuw boekhoudprogramma schrijven?</title>

      <para>Sinds 2006 ben ik penningmeester van Volleybalverening Set Up uit Loon op Zand. 
      Ik heb destijds een aantal bestaande boekhoudprogramma's bekeken. Een commercieel programma
      en een aantal gratis programma's. Geen enkel van de programma's die ik bekeken had voldeden
      aan mijn eisen:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>Het programma moet klein klein zijn wat betreft geheugen gebruik en gebruik van de harde schijf.</listitem>
        <listitem>Het programma moet eenvoudig in gebruik zijn.</listitem>
        <listitem>Het programma moet bedoeld zijn voor kleine boekhoudingen.</listitem>
      </itemizedlist>
      
      <para>Uit frustratie hierover ben ik begonnen aan mijn eigen boekhoudprogramma. Ik heb het programma
      inmiddels vijf jaar gebruikt voor de boekhouding van onze volleybalvereniging die uit 
      ongeveer 60 leden bestond.</para>
      
      <para>Het boekhoudprogramma is ook prima bruikbaar om de financi&euml;n van je huishouden op een
      rij te zetten.</para>

	</section>
	       
    <section id="section-eigenschappen">
      <title>Eigenschappen van gogo account</title>
      
		<para>Gogo account heeft de volgende eigenschappen:</para>

		<itemizedlist>
       	  <listitem>Zelf te definiëren posten</listitem>
       	  <listitem>Journaal</listitem>
       	  <listitem>Balans en winst- en verliesrekening</listitem>
       	  <listitem>Relaties die als debiteur of crediteur kunnen fungeren</listitem>
       	  <listitem>Facturen</listitem>
       	</itemizedlist>
       	
      </section>
  </chapter>
</book>
